\textit{Un snack vend des barquettes composées de nems et de samossas.}

\textit{Le cuisinier a préparé $162$ nems et $108$ samossas.\\
Il souhaite les répartir dans des barquettes qui seront identiques dans leur composition.\\
Tous les nems et tous les samossas doivent être utilisés.}
	\begin{enumerate}
		\item \textit{Le cuisiner peut-il réaliser $36$ barquettes ? Justifier.}
		
		La question est de savoir si $36$ est un facteur commun à $162$ et à $108$.

		On peut faire la division euclidienne et vérifier si le reste est égal à $0$.

		Je préfère ici utiliser la décompostion en produit de facteurs premiers.

		Avec la calculatrice :
\begin{center}
	$162=$\Decomposition[Exposant]{162}

$108=$\Decomposition[Exposant]{108}

et $36=$\Decomposition[Exposant]{36}
\end{center}


En comparant les facteurs premiers, on s'aperçoit que $36$ est un diviseur de $108$ mais pas de $162$.

Donc il ne pourra pas faire $36$ barquettes.


		\item \textit{Quel nombre maximal de barquettes pourra-t-il réaliser ? Expliquer.}
		
		On cherche le plus grand commun diviseur.
		\begin{center}
			$162=\underline{2}\times \underline{3}\times \underline{3}\times \underline{3}\times 3$
		
		$108=\underline{2}\times 2\times \underline{3} \times \underline{3} \times \underline{3}$
		
		\end{center}
 
		Ainsi $2\times 3\times 3\times3=54$ est le plus grand diviseur commun.

		Il pourra faire au maximum $54$ barquettes.

		\item \textit{Dans ce cas, combien y aura-t-il de nems et de samossas dans chaque barquette ? Justifier.}
		\begin{center}
			$162=54\times 3$ et $108=54\times 2$

			Il y aura 3 nems et 2 samossas.
		\end{center}

	\end{enumerate}
